**全國電子股份有限公司**（[英語](../Page/英語.md "wikilink")：E-life Mall
Corporatton，簡稱：**全國電子**，舊名：全國電子專賣店）賣場。是[臺灣一家主要販賣電腦](../Page/臺灣.md "wikilink")、通訊與家電相關商品的[電子產品](../Page/電子產品.md "wikilink")[專賣店](../Page/專賣店.md "wikilink")。

## 歷史沿革

1975年，全國電子創辦人[林琦敏在](../Page/林琦敏.md "wikilink")[台北圓環成立](../Page/台北圓環.md "wikilink")「**全國電子計算機總匯**」。

1985年，全國電子計算機總匯更名為「**全國電子專賣店股份有限公司**」，係[王功堂集團旗下公司](../Page/王功堂集團.md "wikilink")。

2000年，[宏碁與全國電子](../Page/宏碁.md "wikilink")[策略聯盟](../Page/策略聯盟.md "wikilink")；7月，全國電子由[總經理蔡振豪領軍](../Page/總經理.md "wikilink")，以「**創造新價值、改善原效率、深植厚基礎、啟動正循環**」進行組織再造及變革，因此使得全國電子股票不斷升高，2010年每股稅後盈餘已達新台幣4.3元\[1\]。

2000年七月份，全國電子專賣店正式更名為「**全國電子股份有限公司**」。

2005年底，全國電子[股票上市](../Page/股票上市.md "wikilink")，並將店面擴充至全台各地。全國電子以信用、優良品質獲得民眾的認同，使全國電子也成為台灣數一數二的電子販售公司，與[燦坤3C共稱](../Page/燦坤3C.md "wikilink")「龍頭」。

2006年，營業額甚至達到新台幣130億元，店面門市擴充至268家。

2011年3月31日，全國電子總經理蔡振豪離職，同年4月1日由董事長林琦敏兼任總經理\[2\]。

2012年3月16日，全國電子董事會全面支持彭成兆接任執行長。

2016年6月6日，林政勳新任全國電子總經理 彭成兆轉任董事。

2017年5月26日，全國電子全新通路品牌「**Digital
City**」首店在[高雄市](../Page/高雄市.md "wikilink")[三民區開幕](../Page/三民區.md "wikilink")，特別凸顯電腦、手機、智慧家電…等3C數位商品。

2017年9月29日，第二家Digital
City在[台中市](../Page/台中市.md "wikilink")[公益路開幕](../Page/公益路.md "wikilink")，資通訊商品與服務比重再拉高，瞄準中台灣電競玩家的眼球，同時擁有ASUS、ACER、MIS
品牌電競專區。

2018年5月4日，第三家Digital
City在[屏東開幕](../Page/屏東.md "wikilink")，將近300百坪挑高舒適空間，提供消費者像逛百貨公司一樣的購物環境。

2018年8月11日，全國電子首家Apple官方授權「**Apple Shop**」 在 Digital
City高雄民族店開幕，擁有約20坪的展售空間，銷售Apple系列完整商品。

## 概要

目前全國電子在台灣共有327家門市，所販賣的商品大多屬於民生家電類。會員不用繳任何費用，即可成為會員享受優惠。

全國電子也請來知名[導演](../Page/導演.md "wikilink")[吳念真操刀廣告](../Page/吳念真.md "wikilink")，打造「**足感心欸**」的形象，以溫馨廣告來博取民眾認同，並時常推出打折優惠，讓民眾對全國電子頗有好感。

2007年、2008年全國電子廣告語「足感心欸」連續兩年得到[動腦廣告人俱樂部所舉辦的](../Page/動腦雜誌.md "wikilink")「廣告流行語金句獎」的年度十大廣告金句。

2017發表全新通路品牌「**Digital City**」首店在高雄市三民區開幕，特別凸顯電腦、手機、智慧家電…等3C數位商品。

2017年春節品牌廣告「**阿公的電視機**」在臉書首映，創下300萬人觀賞，成為台灣2017 Q1
YouTube最成功廣告。全國電子觀察到，台灣有1/3的兒童是“隔代教養”。家長因為經濟壓力，必須到大都市工作，孩子交給阿公阿嬤照顧，當家中經濟狀況許可時，這些孩子便會回到父母身邊，但記憶中，依舊保留對爺爺奶奶的強烈情感，並希望有一天能回報爺爺奶奶。

2017年10月品牌廣告「**長不大的弟弟**」在一個月內迅速累積了590萬觀看次數，在台灣、中國和香港快速擴散，引發熱烈回響。全國電子發現，台灣超過60％是雙薪家庭，造成兒童需與手足相互照顧，彼此間摩擦的機會變得更多，當許多他們長大、經歷更多生活歷練後，開始看見家人的重要性，並開始學習成為彼此最好的家人。

2018年2月春節微電影「**回家的願望**」感動獻映，上映四天之內突破百萬。

2019年2月春節微電影「**我的百變爸爸**」於粉絲團首映，上映兩周吸引超過三百萬網友觀看、近2萬次分享、4萬多個讚及2千多則留言。

## 同行競業

  - [燦坤3C常與全國電子在報紙廣告大打折扣戰](../Page/燦坤3C.md "wikilink")。

## 腳注

## 外部連結

  - [全國電子](http://www.elifemall.com.tw/)

  -
  -
  - [台灣公司資料](http://company.g0v.ronny.tw/id/22006252)

[Category:台灣3C賣場](../Category/台灣3C賣場.md "wikilink")
[Category:王功堂集團](../Category/王功堂集團.md "wikilink")
[6](../Category/臺灣證券交易所上市公司.md "wikilink")
[Category:總部位於新北市的工商業機構](../Category/總部位於新北市的工商業機構.md "wikilink")

1.  [全國電子民國99年財務報告](http://www.elifemall.com.tw/stock/99-4.pdf)
2.  [全國電新總座上任](http://www.elifemall.com.tw/newweb/board_cnt_1.php?pk=259)